《立即重啟立法會選舉：揭穿政府的防疫謊言》

《立即重啟立法會選舉：揭穿政府的防疫謊言》

近日疫情又再降溫，政府放寬食肆營業禁令在即，不少心水清的朋友都已經即時提出：如果食肆及書展都可以重開，為何立法會選舉不可以重啟？

CCTVB和香港政府統一口徑，大肆宣傳「五眼聯盟都因應疫情押後選舉」，藉此辯護香港政府延後選舉也是合理。但他們不會告訴市民的是：五眼聯盟都是民主政府，押後選舉的決策都是經過民意授權作出的，譬如在英國，反對黨領袖便主動支持延後選舉；他們也不會告訴你，絕大多數延後選舉的西方國家都正積極尋求儘早重啟選舉；他們更加不會告訴你，紐西蘭總理Ardern已公開承諾一定會於本年十月十七日舉行大選，「不論發生甚麼事，都無意再次押後」。

相比之下，香港政府在幾近全香港人的大力反對之下，依然單方面宣佈押後選舉足足一年，甚至在委任臨立會時，刻意留下「現任議員延任不少於一年」的尾巴，為一年後再次押後選舉暗中舖路，自不可同日而語。

林鄭政府早前宣佈推行武漢肺炎全民檢測，黃之鋒在facebook便立即十分抵死地諷刺道：「（是不是）戴口罩排隊去投票 = 會傳染；除口罩排隊做檢測 = 唔會傳染？」事實上，政府的抗疫邏輯的荒謬程度，只能以精神錯亂形容：在辦公室幾十人一起辦公不會傳染，但只要三個人一起出街便會傳染（限聚令）；在公園一大群互不相識的人一起無遮無掩食外賣不會傳染，但在有膠板阻隔食客的餐廳堂食便會傳染；政府日日放疫區的中國人來港豁免隔離檢測直接入境，但卻一定要搞香港人自己全民檢測！或者我們也是時候認清，政府的抗疫邏輯，超越荒謬，純屬謊言。

早前林鄭賴初選引致今次第三波疫情復發，我已經反駁過，疫情爆發的真正原因在於政府自4月28日起放寬中國人的入境限制，第三波疫情的起點要比初選來得更早，時序上不可能因為初選而致。國際醫學界早有公論認可封關對控制傳染病傳播有莫大作用，當本港在3月25日對中國人封關後，更立即迎來了「零本地感染」時期；相反，舉辦選舉會傳播疫情，則純屬香港政府廢噏，醫學界聞所未聞。假

如我們放下對香港政府最後一點的好意，大膽猜想一下：政府明知中國疫情未受控制，強行對中國開關，主動引爆武漢肺炎復發，再藉此為由押後選舉，背後之惡毒用心和政治盤算，便正合電影名著《V煞》中極權政府的陰謀－－而歷史重複地告訴我們，戲劇往往要比現實更為現實。

臨立會一旦成立，不論泛民議員是否接受中共委任加入也好，便已經明目張膽地違反了《基本法》中對本港立法會選舉及組成的條文，同時立下了中共凌駕香港《基本法》直接剝奪香港人政治權力僭建莓法機關的先例。我們一方面既要堅決杯葛違憲議會，拒絕非法委任，同時也更要爭取立即重啟立法會選舉，儘快取回屬於香港人所餘無幾的選舉權力。

沙田區政副召集人 沙田區議員 趙柱幫

自推

推

PUSH